101. 下列（   ）方法是保护人身安全的最后一道防线。
A. 个体防护
B. 隔离
C. 避难
D. 救援
正确答案：A

102. 实验室内的危险废弃物应该如何处置？
A. 自行无害化处理后，倒入下水道
B. 送至学校危险废弃物中转站，由专业处置公司统一清运处置
C. 直接倒入下水道
正确答案：B

103. 金属针头、刀片等锐器应该如何处置？
A. 装入普通塑料袋后送中转站
B. 装入黄色生化固废专用塑料袋后送中转站
C. 收集在不易穿刺的容器（如塑料盒、厚纸箱等）里再装入黄色生化固废专用塑料袋后送中转站
正确答案：C

104. 对安全文化的内涵理解正确的是：
A. 安全文化是指人类生活所创造的文化
B. 一个组织的安全文化取决于组织的决策者
C. 安全文化的目标是为了实现生命安全、健康保障、社会和谐与持续发展
D. 安全文化建设是指安全精神价值建设
正确答案：C

105.. 下列哪些实验必须有两人在场？
A. 高温
B. 高压
C. 高速运转
D. 以上都是
正确答案：D


106.. 实验室化学废液应分类装入专用废液桶中，液面不超过容量的（   ）, 废液桶须满足耐腐蚀、抗溶剂、耐挤压、抗冲击的要求。
A. 1/4
B. 1/3
C. 2/3
D. 3/4
正确答案：D


107.. 不能引起粉尘爆炸因素有：
A. 粉尘粒度小于10微米
B. 火源
C. 氧气
D. 高湿度
正确答案：D


108.. 正确佩戴“KN95口罩”的关键点是：
A. 上下头带固定牢度
B. 气密性检查
C. 口罩大小规格合适
D. 不得随意丢弃
正确答案：B


109.. 关于安全帽佩戴描述正确的是：
A. 佩戴安全帽时应检查头箍与顶盖之间是否存在缓冲间隙
B. 为了体现个性，安全帽可歪戴
C. 只要安全帽不滑落，可不拉紧下颌带和后帽箍
D. 为了舒适可在安全帽内佩戴其他帽子
正确答案：A


110.. 进行照明设施的接电操作，应采取的防触电措施为：
A. 湿手操作
B. 切断电源
C. 站在金属凳子或梯子上
D. 戴上手套
正确答案：B


111.. 在火场上采用石棉布、浸湿的棉被、帆布、沙土等不燃或难燃材料覆盖燃烧物或封闭孔洞的灭火方法叫：
A. 覆盖法
B. 窒息法
C. 隔离法
正确答案：B


112.. 发生粉尘爆炸时，最优的灭火方式是：
A. 使用直流喷射的消防水
B. 使用干粉灭火器
C. 使用雾状喷雾的消防水
D. 二氧化碳灭火器
正确答案：C


113.. 清扫粉尘时应防止扬尘形成粉尘云。以下清扫方式错误的是：
A. 用水冲洗地面或擦拭设备。
B. 用压缩空气吹扫
C. 用吸尘器负压清扫
D. 使用不会产生火花的清扫工具（如非铁合金工具）
正确答案：B


114.. 进入实验室操作时，需要注意的个体防护事项包括：
A. 实验人员应根据需求选择合适的防护用品
B. 使用前，应确认其使用范围、有效期及完好性等，熟悉其使用、维护和保养方法
C. 个人防护器具分散存放在安全场所，并有明显标识，紧急情况下便于取用
D. 以上都是
正确答案：D


115.. 进入实验室操作时，个人防护措施正确的是：
A. 凡进入实验室人员需穿着质地合适的长袖实验服或防护服
B. 按需要佩戴防护眼镜(如进行化学实验、有危险的机械操作等)
C. 按需要佩戴防护手套(涉及不同的有害化学物质病原微生物、高温和低温等)，并正确选择不同种类和材质的手套
D. 特殊场所按需佩戴安全帽、防护帽，长发不散露在外。操作机床等旋转设备时，不穿戴长围巾、丝巾、领带等
E. 在特殊的实验室配备和使用呼吸器或面罩(如有挥发性毒物、溅射危险等)，并正确选择种类;呼吸器或面罩在有效期内，不用时须密封放置
F. 以上都是
正确答案：F


116.. 下列在实验室的行为不允许的是：
A. 吸烟、饮食
B. 留宿、睡觉
C. 娱乐
D. 以上都是
正确答案：D


117.. 进入实验室，下列操作错误的是：
A. 进入实验室须学习并遵守实验室的各项规定，严格执行操作规程，做好各类记录
B. 进入实验室应了解实验室的风险点，并采取适当的安全防护措施。
C. 使用燃烧型蚊香、油灯和电暖器等取暖设备
D. 发现安全隐患，应立即停止实验，并采取措施消除隐患;不得冒险作业
正确答案：C


118.. 插线板使用不符合要求的是：
A. 将多个接线板串联使用，以免因接线板过载而引起事故
B. 禁止大功率设备使用接线板
C. 无防护挡板或防护装置的电源插座安装在水槽边
D. 提倡使用有短路、过载保护器的接线板
E. 接临时电源要用合格的电源插头、插座，损坏的不能使用
正确答案：C


119.. 实验室用电不规范的是：
A. 切勿带负荷插、拔电气设备电源
B. 当手沾湿时，触动电源开关、触摸电气设备
C. 禁止从实验室接线对电动自行车、电动摩托车、电动汽车等非实验用交通工具进行充电，或在实验室对它们的电池进行充电
D. 合理选择供电系统保护，包括各种过流保护、短路保护、漏电保护
正确答案：B


120.. 对人类而言，下列那种情况不属于生物威胁的来源：
A. 各种致病微生物、转基因生物
B. 外来生物入侵
C. 工厂烟囱排放的空气污染
D. 生物恐怖事件
正确答案：C


121.. 在铣削中清理切屑时，应使用:
A. 手
B. 毛刷
C. 棉丝
D. 吹气
正确答案：B


122.. 操作机械设备时，穿紧身适合的工作服的目的是防止：
A. 着凉
B. 被机器转动部分缠绕
C. 被机器弄污
正确答案：B


123.. 操作机械设备时，穿“三紧”（袖口紧、衣领紧、下摆紧）式工作服的目的是防止（   ）。
A. 被机器转动部分缠绕
B. 着凉
C. 弄脏
D. 勾破
正确答案：A


124.. 易燃液体加热时可以：
A. 用电炉加热，有人看管
B. 用电热套加热，可不用人看管
C. 用水浴加热，并有人看管
D. 用水浴加热，不用人看管
正确答案：C


125.. 能相互反应产生有毒气体的废液，应：
A. 随垃圾丢弃
B. 向下水口倾倒
C. 不得倒入同一收集桶中
正确答案：C


126.. 若某种废液倒入回收桶会发生危险，则应：
A. 直接向下水口倾倒
B. 随垃圾一起丢弃
C. 单独暂存于容器中，并贴上标签
正确答案：C


127.. 易燃、易爆物品和杂物等应该堆放在：
A. 烘箱、箱式电阻炉等附近
B. 冰箱、冰柜等附近
C. 单独通风的实验室内
正确答案：C


128.. 对常用的又是易制毒的试剂，应：
A. 放在试剂架上
B. 放在抽屉里，并由专人管理
C. 锁在实验室的试剂柜中，并由专人管理
正确答案：C


129.. 实验室内的浓酸、浓碱处理，一般可：
A. 先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道
B. 不经处理，沿下水道流走
C. 不需中和，直接向下水道倾倒
正确答案：A


130.. 装有配制试剂、合成品、样品等的容器上标签信息明确，标签信息包括（   ）等。
A. 名称或编号
B. 使用人
C. 日期
D. 以上都是
正确答案：D


131.. 实验室的噪声一般应低于（   ）分贝，机械设备低于（   ）分贝。
A. 45，60
B. 50，65
C. 55，70
D. 60，75
正确答案：C


132.. 由于脑细胞耐缺氧最差，因此当缺氧（   ）分钟时，脑细胞发生不可逆转的死亡。
A. 2~3
B. 4~6
C. 6~8
正确答案：B


133.. 在日常生活中，最常见的急性中毒是经过（   ）途径引起的。
A. 口服中毒（通过口腔消化道）
B. 吸入中毒（通过呼吸道）
C. 接触中毒（通过皮肤、黏膜吸收）
D. 以上都是
正确答案：D


134.. 正常人每分钟呼吸次数：
A. 16-20次
B. 20-30次
C. 36-40次
D. 40次以上
正确答案：A


135.. 对甲醇毒作用最敏感的部位是：
A. 视神经
B. 肝脏
C. 肾脏
D. 心脏
正确答案：A


136.. 以下哪种状态表明洗眼装置的水压适中？
A. 洗眼喷头出水
B. 喷头出水高度在8-10cm
C. 喷头出水高于15cm，水流平稳
正确答案：B


137.. 实验室安全培训的目的是：
A. 提高实验技能
B. 增加实验人员负担
C. 提高安全意识和技能
D. 减少实验室设备维护成本
正确答案：C


138.. 实验室中的安全文化建设应该是：
A. 单次培训
B. 长期持续的过程
C. 仅限于实验室负责人
D. 只关注技术性培训
正确答案：B


139.. 实验室中的安全标识作用是：
A. 装饰实验室
B. 诱导实验人员违反安全规则
C. 无实际指导作用
D. 提供安全信息和指导
正确答案：D


140.. 下列哪种状态下通风柜玻璃视窗可处于全开状态？
A. 不管哪种状态下都可以
B. 仅在组装、调试通风柜内部仪器设备或清洁柜内空间时方允许出现
C. 仅在实验操作过程中
D. 需要开启最大排风量时
正确答案：B


141.. 下列哪些柜子不符合实验室易制爆化学品存放的要求？
A. 化学品智能储存柜
B. 双锁防爆柜
C. 单锁试剂柜
D. 以上都是
正确答案：C


142.. 窒息灭火法适用于扑救燃烧部位（ ），容易堵塞或封闭的房间、生产及贮运设备内发生的火灾。
A. 面积较大
B. 空间较小
C. 较为分散
正确答案：B


143.. 火灾报警时应说清的要素包括：
A. 起火单位（含楼宇和房间号）
B. 火势大小
C. 起火物品，有无易爆、易燃、有毒物品
D. 是否有人被围困
E. 报警人的信息（姓名、单位、部门和电话号码）
F. 以上都是
正确答案：F


144.. 冻伤的产生与人在低温环境中暴露的时间有关。在（   ）的环境里，皮肤与金属接触时，皮肤会与金属粘贴，称冷金属粘皮，这是一种特殊冻伤。
A. -10℃以下
B. -20℃以下
C. -40℃以下
D. -50℃以下
正确答案：B


145.. 以下属于急性汞或汞化合物中毒临床表现的包括：
A. 口腔和咽喉灼痛，流涎、口渴、口有金属味。
B. 齿龈红肿出血或有汞线、口腔黏膜充血、糜烂形成并有恶心、呕吐、腹痛，继有腹泻等症状
C. 呕血、便血，呕吐物和粪便常有血性黏液和脱落的坏死组织。
D. 头痛、乏力、头晕、倦怠、嗜睡或兴奋、幻觉、表情淡漠、言语障碍、视力模糊、共济失调、肢体震颤
E. 以上都是
正确答案：E


146.. 选用激光防护眼镜时不应关注防护镜的哪些性能参数：
A. 适用波长
B. 镜片颜色
C. 光密度等级（OD）
D. 面部贴合度
正确答案：B


147.. 对于中暑衰竭描述错误的是：
A. 由于大量出汗，水及盐类的丢失引起血容量不足
B. 临床表现为面色苍白，皮肤湿冷
C. 脉搏细弱，血压降低
D. 神志不清
正确答案：B


148.. 对于先兆中暑描述错误的是：
A. 高温环境下出现大汗、口渴
B. 无力、头痛头晕、眼花、耳鸣、恶心、心悸
C. 注意力不集中，四肢发麻
D. 体温超过38℃
正确答案：D


149.. 实验室事故发生时应遵循的原则包括：
A. 冷静对待、正确判断
B. 及时行动、有效处理
C. 报告主管、通告旁人
D. 控制不住、及时撤离
E. 相互照应、自救他救
F. 以上都是
正确答案：F


150.. 消毒使用的紫外线是（    ）波段的紫外线？
A. A波
B. B波
C. C波
D. D波
正确答案：C


151.. 人工呼吸施救要点包括：
A. 将伤员仰头抬额，取出口中异物，保持气道畅通
B. 捏住伤员的鼻翼，口对口吹气（不能漏气），每次11.5秒，每分钟1216次
C. 如伤员牙关紧闭，可口对鼻进行人工呼吸，注意不要让嘴漏气
D. 以上都是
正确答案：D


152.. 胸外按压施救要点包括：
A. 找准按压部位:两乳头连线中点（胸骨中下1/3处）
B. 用左手掌跟紧贴病人的胸部，两手重叠，左手五指翘起，双臂深直，用上身力量用力按压，深度5~6厘米
C. 均匀按压，按压频率每分钟100~120次
D. 以上都是
正确答案：D


153.. 实验室各种管理规章制度应该：
A. 上墙或便于取阅的地方
B. 存放在档案柜中
C. 由相关人员集中保管
D. 保存在计算机内
正确答案：A


154.. 使用办公自动化设备时，应当遵守下列规定：
A. 不得在没有保密措施的传真机、计算机上传输或者处理涉及国家秘密的信息
B. 使用计算机信息网络国际联网传输信息不得涉及国家秘密
C. 未经原确定密级的国家机关、单位批准，不得复制国家秘密的信息；不得使用手机、无线话筒传达涉及国家秘密的信息
D. 以上都是
正确答案：D


155.. 学校对危险化学废物的处理的工作原则是：
A. 自行处理
B. 分类收集、定点存放、专人管理、集中处理
C. 当作生活垃圾处理
D. 以上都不对
正确答案：B


156.. 对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须：
A. 设置危险废物识别标志
B. 设置生活垃圾识别标志
C. 不用设置识别标志
正确答案：A


157.. 购买剧毒药品说法错误的是：
A. 向学校保卫部门和实验室主管部门申请并批准备案
B. 经过公安局审批
C. 经过生态环境局审批
D. 通过正常渠道向指定的化学危险品厂商购买
正确答案：C


158.. 生产、经营、储存、运输、使用危险化学品和处置废弃危险化学品的单位，其（   ）必须保证本单位危险化学品的安全管理符合有关法律、法规、规章的规定和国家标准，并对本单位危险化学品的安全负责。
A. 主要负责人
B. 技术人员
C. 从业人员
D. 安全管理人员
正确答案：A


159.. 化学药品存放室要有防盗设施，保持通风，试剂存放应：
A. 按不同类别分类存放
B. 大量危险化学品存放在实验室
C. 可以存放在走廊上
正确答案：A


160.. 对实验室安全检查的重点是：
A. 可燃易燃性、可传染性、放射性物质、有毒物质的使用和存放
B. 清除污染和废弃物处置情况
C. 规章制度的建立和执行情况
D. 以上都是
正确答案：D


281.. 下列烘箱、电阻炉使用方式错误的是：
A. 用接线板供电或紧邻配电箱、插座、接线板等设备
B. 直接放置在木桌、木板等易燃物品上
C. 设备边上放置易燃易爆化学品、气瓶、冰箱、杂物等
D. 以上都是
正确答案：D


282.. 下列物品不能在烘箱等加热设备内烘烤的是：
A. 易燃易爆试剂
B. 易燃物品
C. 塑料筐等易燃容器
D. 以上都不可以
正确答案：D


283.. 为尽可能防护激光伤害，在操作时应做到：
A. 在危险区域张贴激光伤害警示标志
B. 使用帘布或屏风等控制激光可达范围
C. 写明激光装置的参数配置
D. 操作时佩戴专用防护眼镜
E. 以上都是
正确答案：E


284.. 实验室通风系统运行正常，柜口面风速（   ）m/s，定期进行维护、检修。
A. 0.05~0.45
B. 0.35~0.75
C. 0.65~1.00
D. 1.00~1.50
正确答案：B


285.. 实验时通风橱可调玻璃视窗开启过高有什么坏处？
A. 减小或失去对人胸部以上部位的保护作用
B. 实验导致的有毒有害物质可能逸散到实验室内
C. 显著增大空调、通排风系统的功耗
D. 通风橱可能达不到设定的面风速，防护作用不足
E. 以上都是
正确答案：E


286.. 压力容器的工作压力是指容器（   ）在正常工艺操作时的压力。
A. 顶部
B. 底部
C. 内部
正确答案：A


287.. 对高压容器、大型容器以及安全泄放量较大的中低压容器安全阀最好选用：
A. 先导式安全阀
B. 全启式安全阀
C. 微启式安全阀
正确答案：B


288.. 对于操作压力要求绝对平稳的压力容器应选用：
A. 先导式安全阀
B. 全启式安全阀
C. 微启式安全阀
正确答案：C


289.. 压力容器的安全阀的检验周期为至少（   ）一次。
A. 半年
B. 一年
C. 二年
正确答案：B


290.. 压力表与压力容器的接管上装设的三通旋塞阀应设在（   ）管道上。
A. 水平
B. 垂直
C. 任意
正确答案：B


291.. 下列不须取得《特种设备使用登记证》的设备是：
A. 快开门式压力容器
B. 简单压力容器
C. 移动式压力容器
D. 高压氧舱
正确答案：B


292.. 压力容器安全阀安装必须：
A. 垂直
B. 水平
C. 便于操作
正确答案：A


293.. 发生触电事故的危险电压一般是多少伏以上？
A. 24
B. 26
C. 65
D. 110
正确答案：C


294.. 听到火警信号后正确的做法是：
A. 用手试一试门是否热，如是冷的，可开门逃生
B. 准备好湿毛巾
C. 切勿随意跳楼，自制救生绳索后再设法安全着落
D. 以上都对
正确答案：D


295.. 电器着火时下列不能用的灭火方法是哪种?
A. 用二氧化碳灭火器进行灭火
B. 用干粉灭火
C. 用水灭火
正确答案：C


296.. 高层楼发生火灾后，以下选项错误的是？
A. 乘电梯下楼
B. 用湿毛巾捂住口鼻
C. 从楼梯撤离
正确答案：A


297.. 精密贵重仪器发生火灾时，应选用（）灭火
A. 二氧化碳灭火器
B. 泡沫灭火器
C. 干粉灭火器
D. 干砂
正确答案：A


298.. 当听到火警声或发现着火时，我们应该(   )。
A. 拥向逃生门
B. 乘坐电梯逃生
C. 先拿好自己的财物，再逃生
D. 采用湿毛巾捂住口鼻，保持镇静，有序外逃
正确答案：D


299.. 供消防使用的（  ）、消防砂、消防水带等消防器材，任何部门或个人不能随便移动或挪作它用。
A. 桌子
B. 灭火器
C. 椅子
D. 设备
正确答案：B


300.. 不适用于扑救带电火灾的灭火介质或灭火器是
A. 水、泡沫灭火器
B. 干粉灭火器
C. 二氧化碳灭火器
D. 干砂
正确答案：A


301.. 隐瞒或掩饰起火原因、故意破坏或伪造火灾现场，尚不构成犯罪的，处以下何种处罚？
A. 口头批评教育
B. 通报批评
C. 纪律处分
D. 警告、罚款或者15日以下拘留
正确答案：D


302.. 以下哪一类不属于灭火的基本方法？
A. 冷却法
B. 窒息法
C. 隔离法
D. 惰性法
正确答案：D


303.. 烟头中心温度可达  __，它超过了棉、麻、毛织物、纸张、家具等可燃物的燃点，若乱扔烟头容易引起火灾
A. 100～200℃
B. 200～300℃
C. 500～600℃
D. 700～800℃
正确答案：D


304.. 燃烧必须具备的3个要素：
A. 点火能源
B. 可燃物
C. 助燃物
D. 以上都是
正确答案：D


305.. 引起电器线路火灾的原因是：
A. 短路
B. 电火花
C. 负荷过载
D. 以上都是
正确答案：D


306.. 干粉灭火器适用于：
A. 电器起火
B. 可燃气体起火
C. 有机溶剂起火
D. 以上都是
正确答案：D


307.. 被火困在室内，如何逃生？
A. 跳楼
B. 到窗口或阳台挥动物品求救、用床单或绳子拴在室内牢固处下到下一层逃生
C. 躲到床下,等待救援
D. 打开门,冲出去
正确答案：B


308.. 身上着火后,下列哪种灭火方法是错误的？
A. 就地打滚
B. 用厚重衣物覆盖压灭火苗
C. 迎风快跑
D. 大量水冲或跳入水中
正确答案：C


309.. 在火灾逃生方法中，以下不正确的是：
A. 用湿毛巾捂着嘴巴和鼻子
B. 弯着身子快速跑到安全地点
C. 躲在床底下，等待消防人员救援
D. 马上从最近的消防通道跑到安全地点
正确答案：C


310.. 实验室仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即（），并组织人员用灭火器进行灭火。
A. 将贵重仪器设备迅速转移
B. 切断现场电源
C. 将人员疏散
D. 拨打119报警
正确答案：B


311.. 如果实验出现火情，要立即：
A. 移开可燃物，切断电源，用灭火器灭火
B. 打开实验室门，尽快疏散、撤离人员
C. 用干毛巾覆盖上火源，使火焰熄灭
正确答案：A


312.. 实验大楼因出现火情发生浓烟已穿入实验室内时，以下哪种行为是正确的？
A. 沿地面匍匐前进，当逃到门口时，不要站立开门
B. 打开实验室门后不用随手关门
C. 从楼上向楼下外逃时可以乘电梯
正确答案：A


313.. 实验室电器设备所引起的火灾，应：
A. 用水灭火
B. 用二氧化碳或干粉灭火器灭火
C. 用泡沫灭火器灭火
正确答案：B


314.. 当打开房门闻到燃气气味时，要迅速(     )，以防止引起火灾。
A. 打开燃气灶具查找漏气部位
B. 打开门窗通风
C. 立刻打电话给燃气公司
正确答案：B


315.. 《中华人民共和国消防法》自（ ）起施行。
A. 1997年
B. 1998年
C. 2000年
正确答案：B


316.. 火场逃生的原则是 (  ) 。
A. 抢救国家财产为上
B. 先带上日后生活必需钱财要紧
C. 安全撤离、救助结合
D. 逃命要紧
正确答案：C


317.. 火灾中对人员威胁最大的是（  ）。
A. 火
B. 烟气
C. 可燃物
正确答案：B


318.. 扑救精密仪器设备火灾时，不能用什么灭火器?
A. 四氯化碳灭火器
B. 二氧化碳灭火器
C. 泡沫灭火器、干粉灭火器
正确答案：C


319.. 消防救援人员在灭火过程中，应当（  ）。
A. 优先救人
B. 优先抢救财物
C. 优先灭火
正确答案：A


320.. 如果睡觉时被烟火呛醒，正确的做法是（  ）。
A. 寻找逃生通道
B. 往床底下钻
C. 找衣服穿或抢救心爱的东西
正确答案：A


321.. 使用灭火器扑救火灾时要对准火焰的什么部位喷射。
A. 上部
B. 中部
C. 根部
D. 中上部
正确答案：C


322.. 公共场所安全出口的疏散门应（   ）。
A. 双向开启
B. 向外开启
C. 向内开启
正确答案：B


323.. 泡沫灭火器不能用于扑救 （ ）火灾。
A. 塑料
B. 汽油
C. 金属钠
正确答案：C


324.. 学校教学楼应配备的灭火器型号是（  ）
A. ABC干粉灭火器
B. BC干粉灭火器
C. 泡沫灭火器
正确答案：A


325.. 当遇到火灾时，要迅速向（  ）逃生。
A. 着火相反的方向
B. 人员多的方向
C. 安全出口的方向
正确答案：C


326.. 储存可燃物资仓库的管理，必须执行国家有关（  ）
A. 消防安全
B. 物资安全
C. 劳动安全
正确答案：A


327.. 灭火器上的压力表用红、黄、绿三色表示灭火器的压力情况，当指针指在绿色区域表示：
A. 正常
B. 偏高
C. 偏低
正确答案：A


328.. 实验室电器发生火灾，在没有灭火器的情况下应先：
A. 用水扑救
B. 用毛毯包裹
C. 切断电源
D. 用沙盘灭火
正确答案：C


329.. 我国大陆通用的火警电话号码是：
A. 991
B. 119
C. 911
正确答案：B


330.. 有机物或能与水发生剧烈化学反应的药品着火，应用 （ ），以免扑救不当造成更大损害。
A. 其他有机物灭火
B. 自来水灭火
C. 灭火器或沙子扑灭
正确答案：C


331.. 阻拦报火警或者谎报火警的给予（  ）处罚。
A. 劳动教养
B. 撤掉其电话
C. 警告、罚款或者十日以下拘留
正确答案：C


332.. 违反《中华人民共和国消防法》行为，构成犯罪的，应：
A. 依法给予行政处罚
B. 依法追究刑事责任
C. 给予罚款或拘留
正确答案：B


333.. 消防队救火（  ）
A. 只收救火成本费
B. 收取所有费用
C. 不收任何费用
正确答案：C


334.. 发生火灾时，正确的安全疏散主要有三个方向，向下可以跑到地面，向上可以爬到屋顶，还可以（  ）
A. 躲到角落里
B. 向外逃到阳台
C. 钻到阁楼、大橱等处避难
正确答案：B


335.. 窒息灭火法是将氧气浓度降低至最低限度，以防止火势继续扩大。其主要工具是：
A. 砂子
B. 水
C. 二氧化碳灭火器
D. 干粉灭火器
正确答案：C


336.. 可以用水扑灭的火灾是下列哪种物质？
A. 油类起火
B. 酒精起火
C. 电器起火
D. 棉被起火
正确答案：D


337.. 我国消防工作的方针是：
A. 群防群治
B. 遏制种特大火灾
C. 预防为主，防消结合
正确答案：C


338.. 消防车和消火栓的颜色是：
A. 白色
B. 黄色
C. 红色
正确答案：C
